警再狙擊Uber 放蛇拉22司機促5日內交出保單 否則屬違法

警再狙擊Uber 放蛇拉22司機
促5日內交出保單 否則屬違法

要聞

【本報訊】電召車服務程式Uber再遭警方狙擊。警方以放蛇喬裝乘客搭車方式，昨於全港先後拘捕22名男女，他們涉嫌透過Uber手機應用程式非法載客取酬，以及無有效第三者保險帶署扣查。Uber香港對警方行動感到失望，會向受影響司機提供法律支援等一切協助。
記者：張培生

總督察劉達輝表示，警方正蒐集證據，不排除更多人被捕。

案中被捕的21男1女，年齡介乎21至59歲，部份人報稱任職廚師及設計師，全部人聲稱兼職當Uber司機，登記成為Uber司機的時間由數天和數年不等，屬首次涉案被捕。
消息稱，警方新界南、九龍東及九龍西三個總區，本月聯手在全港展開代號「破繭」行動，警方派出多名警員喬裝乘客放蛇，利用手機程式電召Uber司機至目的地，透過應用程式以信用卡付款後，立即表露身份調查，其後以涉嫌「非法駕駛車輛作出租或取酬載客用途」和「駕駛汽車時無第三者保險」，將司機帶返警署問話。

涉案車輛包括寶馬日產

今次案中涉及收取報酬的司機，車資介乎50元至150元，涉案車輛帶返警署扣留檢驗，當中包括寶馬、日產房車及七人車等。
西九龍交通部總督察劉達輝表示，任何司機載客取酬，必須向運輸署申請汽車出租許可證，並將證件展示在擋風玻璃左上方，而作為出租汽車的營運機構，有責任確保司機有申請許可證。就Uber今年初聲稱為司機提供團體汽車共乘（ride-share）責任保險，為乘客與第三者提供額外保障，警方要求被捕者需於5日內交出保單，否則即屬違法，相關舉證責任由司機提出。
劉達輝又表示，協助及教唆他人干犯有關罪行，有可能要負上法律責任，但他未有明言會否拘捕Uber的管理層，只強調正搜集證據，不排除有更多人被捕。
Uber香港發言人回應對於今早警方的行動感到非常失望，會全力支持今早被拘捕的22位司機夥伴及其家人，並在這艱難時間，向受影響的司機夥伴提供包括法律支援的一切協助。

的士大聯盟盼加重罰則

今次已非首次有Uber司機被捕，前年8月，警方同樣放蛇喬裝乘客，先後拘捕7名Uber司機，其中兩人去年1月認罪，成為香港首兩名被定罪Uber司機，各被判罰款7,000港元和停牌1年，其餘5名不認罪的被告，經審訊今年3月被判罪成，罰款1萬元及停牌一年，但各人表明會提出上訴。
全港的士關注非法載客取酬大聯盟發言人吳坤成歡迎警方的拘捕行動，直指坊間網上預訂白牌車服務以及Uber電召程式普遍，嚴重打擊的士業界生計，當中機場非法接客問題尤為嚴重，團體昨日已向機管局及機場警區反映意見，希望警方加重罰則及定期進行放蛇搜證，繼續打擊有關違法行為。

警方本月在全港展開代號「破繭」行動，放蛇拘捕Uber司機；圖為Uber辦公室。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

大狀：警或擴控罪範圍告營辦商

要聞 7小時前

司機劇減 半山區車費加2.9倍

要聞 7小時前